MUJI無印良品20萬100呎小屋 自己蝸居自己砌

12:32 2017/05/17

日本無印良品的家品就見得多，想不到竟然也推出可以自己動手砌的小屋子，今年秋季上市。

更多置業裝修報道【按此即睇】

Muji Hut無印小屋室內面積為9.1平方米，即約98平方呎，另有3.1平方米（約33平方呎）平台走廊，兩小口或3至4人的小家庭都夠住有餘。但要留意小屋並無廚房廁所，有需要時或要到附近公廁或食肆解決。

Muji Hut無印小屋室內面積約98平方呎（Muji Hut網頁圖片）

無印強調，小屋適合家庭露營度假時出動，可以去到邊砌到邊，無論身處山腳、海邊，抑或公園，都可以立即砌出這間完全融入大自然的蝸居安樂窩，組件備巨型落地玻璃趟門，能夠吸收窗外自然光，符合環保概念，而全屋貫徹無印簡約自然風，木材均made in Japan，由專業工匠打造，防腐耐用。

無印小屋料於今年秋季僅限日本發售，盛惠300萬日圓（約20.8萬港元），包1年保養。

MUJI無印良品拆解 納米單位家具慳位大法

香港納米樓愈推愈多，要令蝸居有更大空間，除了使用多用途式傢俱外，增加收納空間，亦要懂得捨棄不必要的物品，才可避免家中雜物過多。MUJI無印良品除了推出簡約風的產品外，亦有為顧客提供免費的家具收納諮詢服務，部分分店內駐有具室內設計經驗的專業家具配置顧問，幫助顧客在家中的小天地騰出空間。

MUJI無印的其中一位專業家具配置顧問黃庭輝（Ricky），教大家一些執屋整理、家具配置的小貼士：

1. 按使用程度決定擺放高低

如圖所示，較常用的衣物，就放在正前方的水平位置，下方的則方較次要的物品；最不常用的物品如行李箱則可放在櫃頂。湯炳強攝

黃庭輝建議，不同物品的擺放位置，可按使用的常用程度來決定擺放的高低。由視線水平位置至手掌向下垂時指尖高度，應擺放最常用的物品；較為次要的、或較重的物品則應放在底部，既考慮其使用頻繁程度，亦考慮了傢俱的承重能力。

至於最少用的物品則放在高處，例如現時天氣漸轉炎熱，冬天用的棉被、厚身衣服等摺疊好後，可放在收納箱內，然後擺放在櫃頂。

2. 櫃內物品分門別類

櫃外要擺放整齊，櫃內物品的收納分佈上亦要分門別類，井井有條。黃庭輝指，可使用一些分隔架為櫃內的物品分類，將T恤、襪子等清楚分隔。

要分隔櫃內空間，除了使用不織布分層架外，亦可使用圖中的PV膠架將物品分門別類。湯炳強攝

至於擺放次序方面，即將使用的物品可放在抽屜內最前位置，而剛洗淨的放在靠近櫃內的一方，使用時就更有規律。另外，尺寸愈小的物品，其實愈需要規範存放，否則只會變成一堆廢物。

櫃內的各種衣物亦要妥善分門別類，拿出來使用時就會更加方便。湯炳強攝

3. 收納空間八二法則

要騰出空間，自然亦要清理不必要的雜物。黃庭輝指，他們會建議客人只保留自己喜歡、有用的物品，令收納空間維持8成滿的狀態；至於剩餘的2成空間，則用來預留放置未來買入的物資，或家居變動之用。

他亦指出，港人熱愛收藏整個系列的收藏品，如模型、書本等，亦令空間進一步減少。他建議，如需購置新物品，最好遵從買一件、丟一件的原則，以免出現爆棚危機。

4. 視乎環境選用不同物料的收納箱

一些容易受潮濕影響的物品，如紙張，特別需要小心處理。黃庭輝建議，鋅鐵箱的物料密度較高，適合用作擺放需要防潮的物品；不鏽鋼層架亦因為比木製層架適合放在廚房內使用。至於其他物料，則視乎戶主想營造一個怎樣的家具感覺，如希望家居更有現代感，可用多些不鏽鋼家具。

5. 「立體式」摺褲法更慳位

一般人慣用「平摺式」的方法（即將長褲左右對摺，再上下摺疊）來摺長褲，但原來佔位較多，如改用「立體式」方法來摺，同一大小的櫃內可放更多條長褲！想學識此招摺褲新方法，立即睇片：

另外，目前無印良品在5間分店內為顧客免費提供家具配置諮詢服務，包括分別於銅鑼灣利舞台、太古城店、尖沙咀海港城店、奧海城店及九龍塘又一城店。市民如需使用其諮詢服務，可在其網上或店內預約。

嫌小屋太「離地」？其實無印亦曾大改造香港公屋，把一個實用面積約440呎的單位增加儲物空間：

MUJI內政部顧問新井亨與業主了解溝通後，全屋清空進行大改造。設計師將單位重新間隔，並充分利用木櫃增加收納空間，將家中必須的物品分門別類。

上面無印裝修搞得幾好
唔知要收幾多錢？

俾得起20萬我租樓好過啦

唔好貼Topick啦

點解??同政治有關??

香港可以邊到起間咁既野
農地?

香港就算吧，全香港任何地方都係屬於政府，就算你匿埋起，畀人發現或公開咗，啲地政署就會埋嚟搵你話此土地屬於政府，然後要你短時間內拆走或罰錢。好喇，到你有錢想買呢塊地，我諗你都唔會起呢啲咁細嘅單位畀自己

點解？

港哩真係冇尊嚴

好似50萬
仲要廚房浴室無攪

咁貴

儲少d廢物就唔使咁多儲物空間啦

我間屋亂過佢本來個樣十倍

1M有500吋
好抵

100萬500吋都叫抵，服左你了

不了

可以買屯門菁雋了

好多人買塊農地改建
買多個無印屋仔當另一個廳都好啊
但帶去露營就癲左啲

拜關二哥 整日式神位